TESLA去年在日本賣出不到2000輛

特斯拉（TESLA）在全球大多數市場是佔據主宰地位的電動車品牌，但日本例外。儘管人口稠密使日本和電動車成為絕配及日本人普遍具備環保意識，特斯拉仍不曾在日本流行。

特斯拉去年在日本賣出的車不到2000輛，和該公司全球近50萬輛交車量相比微不足道。即使武漢肺炎疫情導致汽車銷量大減，汽車製造商去年仍在日本賣出約340萬輛車。

特斯拉為拉抬日本銷量已調降旗下Model 3轎車賣價2成左右，目前Model 3起跳價已從511萬日圓降至429萬日圓。特斯拉也已開始透過旗下中國新組裝廠供給日本電動車，中國新組裝廠和加州廠相比距離日本相對較近使運輸成本大幅下降。

不過，特斯拉在日本面臨新本土競爭對手。日產旗下即將上市、外型搶眼的SUV（運動休旅車）Ariya採用的驅動裝置與日產Leaf類似，Ariya價格可能低於特斯拉電動車。

另一方面，日本電動車市場規模也不大。2019年電動車（包含插電式混合動力車）佔日本新車登記數量不到1%，約是美國的一半，遠低於歐盟的12.3%左右。

點解日本唔興用電車

同日本車個手工比起黎
的確買唔落手
你話科技就當然Tsla選

驚地震同災難個時無得差電？

佢地覺得電子野唔好，而家都係用fax唔用email
好似係

人地玩氫能源
直接入氣 仲等你on99叉電咩

外國車進口稅幾多？

愛國表現啦日本自己大撚把電動車，

日本好似好少

不嬲都係咁
日本d野創新
但係日本人就守舊到固執

係日本買大車應該有d路入唔到

日本好多路好窄 住城市就坐火車地鐵
鄉下渣660cc既K car算

鋰電環保 ？

唔識就咪撚亂講啦好多人鐘意行engine因為無論引擎聲同操控回饋都同motor好唔同。由其去到高轉數。有越多高速路地方越難興電動車（參考德國）加上日本本玩車身文化先進過香港多多聲，人地剩玩改車/廠車都有排玩，motor你改比我睇？
更加唔關電子野事，其他唔講，你記撚住ps5/sony係日本公司先其次車本身都係好科技電子野集合體

日本咁多車廠，使幫襯外國野？

主要係因為 Model 3比日本車都係貴太多

你班架佬食屎啦，又話撐美國

說話唔係咁講
日本都本來有好多手提電話品牌，最後都係比iPhone收皮
好多人大跌眼鏡

日本d車細細架, 要TESLA咁大架做乜

講緊日本唔好賣,你就講咩改車文化
完全9撚唔撘8

咪同你講點解日本唔好賣

又大架，又貴，又難搵地方充電，梗係唔賣得

日本啲K car勁好賣
個個都中意細細部又好扭

點會中意呢啲大車

日本人就係有taste

Tesla 咁撚大部，日本有D路好撚窄

政府問題
外國電車有補貼同撥地起電站
日本政府玩氫能

日本係地震帶，隨時大停電
你諗下求生問題就知點解唔選擇用電車
要揀都揀混能

外國車稅點計先？
要比貴稅買benz 寶馬唔好？

因為日本人會以自己國家造車榮譽

本身日本有咁多車廠
支持返自己友都好全理
同埋配套 都幾緊要，日本係連充電站都少好多

日本人一向係比較特別

日本人打的機，睇的電影
都同其他國家唔同

我反而想知賣石油個d國家賣咗幾多架電動車

K car可以免車位, 點比

日廠重注押落氫能車

講得啱，係日本Tesla好尊重三文魚

比起科技同性能
日本人買車更重視架車嘅實用性同使用方便程度，日本車廠呢啲細節位做得好足

多數路窄入唔到？日本都冇出電動車㗎喎

K car專為日本家庭設計
用嚟出街買嘢同湊仔放學一流
Tesla唔係佢哋杯茶

日產LEAF

交車品質太差

屌你叫個仲用緊fax機同floppy既地方用電動車?

日本進口車一向都好貴
車又大 配套又少
而且日本政策一定幫自己人
咁點會好賣

K car解決晒女人+車呢個歷史悠久嘅問題

唔駛警局派人視察車位已經方便好多，日本政府啲行政煩過香港好多
而且牌費稅項都平啲

日本車好多都好平
仲要咁多係自己國家嘅牌子
佢地會支持返自己國家嘅野

比普通嘅車裝更多駕駛防護系統，車身內籠又kawaii，車廠做咗唔少嘢去吸引女性用家

我唔係話你無道理, 但你呢D野, 都可以套用在歐洲度, 但歐洲有12.3%佔有率喎, 點解兩地差咁遠?

當年 iPhone 咁
日本係最遲用
但一用左又愛不適手

但又可能好似其他 ching 講
純粹唔岩日本人口味

試過Lexus 中高階車嘅造工,頂唔順Tesla

日本人電話用email果陣香港人仲未有sms

外國都有咁嘅問題，而家都係hybrid多過純電。而日本tesla市佔低有部分都係因為本身日系車都有好多hybrid可以取代。你地留意返tesla上季歐洲市佔係跌。用戶量去返傳統車廠出果堆hybrid到

打錯字，係都有出

日本自己大把電車，又靚QC又好過T車，洗鬼買你咩。

而且歐洲碳放政策比日本嚴好多基本上係逼你買motor咁根本唔係個人意志影響到

700幾萬一架model3
Fk8 500萬
sti 500萬
M235i 550萬

充電又唔完善，你同條女自駕國內遊要700公里
搵個差電站再「sorry 等我一個鐘，架車差差電先」？

再講Model x過千萬
大把選擇
要型買架Amg benz，m bmw，ttrs，波子
要舒服有L佛

老實講以大阪嚟講見林寶多過tesla

唔駛中高階，而家Tesla交車係連Corolla都不如

你自己on9睇唔明就笑人

佢地修理外國車好似好貴

豐田造工其實不嬲唔差
就算低階車用渣嘅物料都係, 架車冇乜雜聲

Toyota唔同車價用料就有分別，但車廂手工就分別唔太大
Tesla就慘囉

日本普通人連benz,bmw都揸唔開，仲話teala

咁就要同日本市面既大車比

人地玩電能
直接差電 仲等你on99入氣咩

係咪挪威拉高晒個average

up乜
笑咩人

日本車廠SELL電動車係防災設備
無電果時可以逆向供電

因為日本人好有禮貌， 基本上都會禮讓， 而且日本人揸得比較慢

唔會好似香港咁下下g force加速鬥快過一個燈位

咪玩喇
日本人超中意歐洲車

尤其啲女仔
日本啲女仔對樓冇港女要求咁高
但對車好有要求
對車嘅認識都多過港女好多

去過日本都完全唔覺佢地玩車文化有幾勁
可能真係玩果班係發燒友
但一百架99架都係代步車
反觀香港車係奢侈品
香港成街都歐洲車
對車要求比起好多歐美國家都仲高

因為日本油費便宜

架佬係政府撐美
民間不嬲反美

香港啲行貨車好多都係海外賣唔出嘅奄割版
其實好難有咩要求
有要求而又有錢嘅咪海外運番嚟囉

因為貴囉
本身日本車都好慳油
架仔有錢個班揸歐洲車又未必會換美國車

揸GTR既日本妹

差電唔夠入氫快
氫能量密度高好多
可以用嚟推大車

識啲日本仔話有時去遠啲地方當旅行又搵唔到位叉電，情願kcar 細細部又易泊車，好似係

見到好多日本人都渣细细架既車多🚗

仲有天氣問題

大雪中千萬別開！ 日汽車達人警告：電動車在寒區有致命缺點

煩在要多一步壓縮 成本同功夫都多人好多呢

電動車世代今次起步又慢過人了，唔知日本又要有幾多間車廠世皮

笑死 講到氫能源車好多人揸咁

好似都賣到幾千部架

日本：周庭等人被捕
其他國家：黃之鋒等人被捕

Made in China 嘅 Tesla 更加無日本人買啦

其實係
不過電車同氫燃料電池車各有好處
但似睇日本想行氫路線多d

周庭攻日本線，之鋒攻歐美線，咁報好撚出奇？周庭有冇去過美國遊說？弱智

on9
唔撚識就咪鳩嗡

日本油電車一早普及哂

用開hybrid掛

但個價本身都唔平
係價錢問題
Model 3: 429萬日圓起
TOYOTA Sienta: 177萬日圓起
兩倍價錢不如買多部畀另一代用

我發覺日本最賣得既外國車係福士既polo

因為夠細架，個樣又算跑得

寶馬平治四環真係無咩人渣

唔係好明
上文話Model3降價到去4百幾萬
你所指7百幾萬係落晒地總共要比既價錢？
如果真係要咁貴又真係抵無人買

btw，你架copen正野

日本仔打原神拍抖音

香港人完全無興趣

十萬budget買十架AE110

不如你睇佢咁多年黎全球每一年賣幾多架啦，跟本就唔係賣車維生

就係岩哂日本人要求既野

我覺得要平過400萬羊先會多d人買

Performance 版

Standard 版

Model x

真心為「電車」行先 揀日本電車 平好多
只係想揸歐洲車 想得體 呢啲價有更得體嘅選擇

Btw 400萬說法唔知係咪新嘢
另外個人睇法，唔計價錢咁講 咁求細節嘅國家，亦係造車大國。應該好難接受到tesla d造工

Tesla係香港真係勝在差電設施
呢樣野暫時日韓歐洲牌子都字追到
如果唔係買架Honda E正阿

On9已經究發咗迷你核能仲洗撚用電

我覺得iphone ／電話唔可以拎黎講
因為由頭到尾日本d電話廠都係
受制於 android呢個OS
咁對比android, iOS又真係優勝既
而日本車, 各大車廠係自己控制返,
唔會受制於呢樣果樣
同埋我覺得Tesla唔岩日本文化
tesla又low唔低部車, 改做痛車又唔係幾岩

明白, 咁睇黎係日本車本身個競爭力大同埋政府政策影響左

我見日本仔鍾意benz,波子SUV, audi多D
BMW反而小D見

本身日本人都prefer國產車>外國車

日本多數用國產車

Fk8價錢買架k car咁款嘅電車.... 耐人尋味
佢個尾箱激細+高...
我覺得只係本田想比人睇佢地有能力做到全電車而多過想搶市場佔有率
下一代應該會正常番，實物honda e真係嚇咗嚇。

Plug-in Hybrid Vehicle
Hybrid Vehicle
Fuel Cell Vehicle

係日本買歐洲車係扮曬野既行為黎通常仲要特登買左軚版

所以買得外國車點會買tesla咁撚垃圾
同埋日本多地震都係一個因素既

又唔覺喎，佢地鐘意K Car 多d

不過我有日本女仔friend渣Golf

豐田整左架氫氣車
唔使電動車了

日本買外國車係咪好重稅先？

應該關車身太大事 有車位都未必夠泊

始終香港細
就算龍鼓灘-柴灣咁行一轉都係五十幾公里
但周圍都已經有停車場有得差電

你呢個情況係假設個個位有得差電係岩既
當停車場100個位計
得8個差電位而家都唔夠分
仲未計快差定中差定慢差手

其實天氣凍同多天災係好決定性既因素黎
入一缸油同叉飽一次電 full power黎計
續航時間係基本要考慮既野

地震地方玩氫能源

日本有toyota同honda, 電池科技世界第一

傳統車廠未轉型好所以唔賣住, 佢地要推果陣日本個普及率分分中係世界最高

去過大阪見ABB都唔少

快速充電Tesla世界第一呢樣野冇得抝喎
唔好咁睇好日本仔
依家唔係80年代，
班老屎忽撐住
根本唔團結，靠嘅只係社會規則令到大家都保持同一陣線

係鳥取見過個日本師奶揸fiat

儲電池能量密度追到化石燃料先講啦

最主要係平姐
有錢佬嗰啲貴價/show off車都係買進口

鳥取都唔少Audi A1

人地本土意識強+日本咁多車廠
再加上唔知係咪日本仔買開既車普遍都好平
通街都係20萬hkd內既車 又唔會充大頭
所以咪小人買

等儲電池能量密度追到化石燃料先啦

日本本土又Honda又Toyota，Nissan bababa，人地民族意識又高，車又唔差，冇咩理由買Tesla

人哋日產搵木村賣緊自動駕駛wo

Tesla應該點賣廣告法

科技嘅嘢
你應該問返化石能源仲可以玩幾耐
一百年？二百年？

不過日本自己本土果啲車都多款多色
係香港先返啲奄曬option 款又唔多嘅車畀香港人買

日本除左大嘅城市之外住鄉郊啲嘅地方等車都有排等
所以普通家庭可能傾向買返普通車代步

百幾年前，儲電池車係純市場競爭下輸俾燃油車
百幾年後，儲電池車要靠政策橫手先有機會挑戰燃油車

去沖繩自駕路上8-9成都係k car黃色車牌揸住部stepwgn已經覺得格格不入 但車位大小出奇地正常
日本油價又唔算特別貴 tesla好似無咩優勢

之前唔係話早輪大雪凍到d電動車死晒路上面唔識旭咩
仲邊有人夠膽買

氫能源用係車到唔見有乜優勢
用電制造氫再用氫發電
兩次轉換效率都低
而且氫能源根本係能源公司為左保持係未來可以控制能源而推出
你可以係屋企自行為車差電
但一定無可能自行制氫
係外國你仲可以繼網
自行用太陽能板發電

不是日本BRAND嘛

THATS TRUE

日本咁多車廠
阿叔揸開Toyota幾十年好地地，無端端唔會轉

除非好似美國同中國政府咁打開晒口話要20xx年全部轉晒ev
否則日本呢世都唔會興得起全電車

日本人本土保護意識好強，佢地會先選擇本土產品

Toyota

以為賣緊mazda 6 廣告

要推動郁部車你屋企要有幾大鋪太陽能電池板

瞓咗幾耐？日本冇出電動車？

Toyota mother fucker

solar roof + powerwall
ezpz

電咪一樣叉鋰電，唔通拉住條電線好似零號機咁暴走咩

我估佢意思係電車可以係屋企叉電，而屋企電費由不同既能源技術組成，例如核電、天然氣、太陽能、風能發電等等，比較難被壟斷

但如果係氫能源車，就只能入氫能源公司既能源

但當然，如果氫能源成本可以做到低過電就好難講

咁你屋企天台有幾平方公里

近年好多日本後生仔買A class充大頭, 搏d日本妹唔熟歐洲車

睇wiki全世甲界汽車擁有率
日本1000人入面有590個人有車
香港1000人得70個有車

咁你冇去日本？ 有車都唔代表係玩車
你睇下香港條街係咩車
日本條街又係咩車多
Google maps立即就可以睇到

只係手機演化史既歴史重演啫

等睇Tesla model k

挪威一邊主要收入係石油，但電動車年銷售量已經多過油車。

日本人大部分揸車都好慢，你吹奏0-100，2秒都好，佢地都唔會想買。仲要手工差撚到。

180m2 左右

夠夏天電器運作。冬天我用地熱，冇乜太陽

我都有柴油發電機做後備

除咗tesla 都有架車旅行用

我agree緊你講日本9成車係代步車, 香港係有錢人先買車玩車

唔係比較Android vs iOS, 係摺機vs smartphone

十年前出我覺得重有機會，而家太遲啦。
最少走唔出日本。搵充氣站可能重難過充電站，何況Tesla 以外已有跨品牌既充電標準。。。

因為日本人尊重三文魚

tesla唔好賣啫 其他日本電車應該沒問題

我又覺得吹大左
講到能源公司咁怕新能源
佢地唔識自己去投資發展？

日本人始終中意made in japan的國產車

十幾年後世界各國都禁賣油車，日本車廠始終要有solution, 國內唔跟就會有兩套完全割裂既系統。

佢鳩up你又真係信

所以就發展氫經濟囉

大家幾鍾意引擎聲都好
日常生活黎講，電車真係大勢所趨，性能同舒適度已經拋離電油車
如果再有新電池出，家用電油車可以收皮

Elon Musk：我咁撐宅文化你地都唔幫我買車

日本有錢佬最鐘意渣進口版歐洲左軑車
做佢信徒又有錢既可能唔多